今日遇到個藍絲...發現左啲野

佢話：啲暴徒破壞公物，打差佬，好過分！
我聽左一陣，我扮傻問佢...點解啲人去示威嘅？
佢話：想死咯！
我再問佢點解想死，一定有原因架🤔
佢話：點鬼知，示咪又得佢示咯！

哦...明白：
原來佢地只係見到發生嘅野，
但唔知點解會發生嘅...
問佢點解反而會更激動，
好似撐警集會果班，
問深入啲就答你唔到...
佢地個腦跟本無find out reason system...

所以阿叔好與壞，的確在乎溝通與關懷..
佢地只係係媒體見到義士襲擊警察，
但媒體係無講到佢地點解要咁做，
媒體唔可以太有立場去灌輸理念，
只可以轉發發生嘅片段，
而且佢地果代做人好少諗原因，反省，
只會諗後果，咁做咁做就會點點點喇...
唔似我地下下都會問點解，

就好似一黎就同個朋友睇《超人對蝙蝠俠》，
佢一路睇一路覺得超人係奸嘅，
蝙蝠俠快啲打死超人，
但並唔知點解蝙蝠俠咁憎超人一樣🤷🏿‍♂️

而最大問題，佢地一路都無問點解...

因為佢地唔用腦架嘛
啊唔係…講錯咗
佢地係冇腦架嘛

係咁問佢地點解應該會Error，然後再精神攻擊，好易抑鬱～